法庭再要求旁聽者換走黃色口罩 保安：法官練錦鴻指示 男子: 旁聽另一案件時已戴著

前年 9 月 29 日有網民發起「全球反極權大遊行」，及後演變成警民衝突，19 歲青年被指於銅鑼灣參與非法集結，並管有一支伸縮棍及一把鎅刀。原本打算認罪的他今（3日）於區域法院改變答辯意向，否認兩項控罪，案件押後至 3 月 11 日再訊。開庭前，法庭再拒旁聽人士戴黃色口罩，保安指「法官（練錦鴻）指示」，要求一名旁聽人士換走黃色口罩；有人則不滿「黃色口罩犯咗咩法？」保安則指沒有，重申這是法官指示。

開庭前，法庭書記及保安向旁庭席的一名男子指出不能戴黃色口罩，要求他更換或到視象庭旁聽。該男子表示，今早他旁聽另一案件時，在同一法庭已戴著黃色口罩，反問為何現在則不可以，書記則表示「睇漏咗」，最終男子換上了藍色口罩。有另一旁聽人士則問「黃色口罩犯咗咩法？」保安則指沒有，但這是法官指示。

有晒立場 點會公正

顏色歧視

搵間黃廠印黃色罩上面寫住共產黨萬歲，拎入去戴睇吓敢唔敢叫你除

支那狗官

當你有精神病，強制捉你入去10年

背景好黃

呢隻狗咁聽話中共一定重賞

藍色即係藍屍又唔使除？

練錦鴻咁憎黃色 係咪因為俾黃色人強姦過

練官不如出法院門口扯支中國國旗落黎將d 黃色填晒做藍色丫笨

班收完錢既垃圾律師e個時候又唔識得投訴+終止聆訊

點解要戴黃色
擺明玩嘢
唔識避嫌？

咁戴有國旗既口罩又會點

有些字唔用得，又有些數字唔用得，到而家有顏色唔用得

邊個話會公正
而家港共就係要啲法官唔公正丫嘛

後面中間位嗰兩個係咪湯十一同拜登？

黃種人係唔係罪

戴藍色又得喎咁過癮

法官死都話自己無政治立場

David 哥會唔會出文話練錦鴻只係當權派既代罪羔羊 ?

販民狀棍David Tang 話彭寶琴只係當權派既代罪羔羊 | LIHKG ...

CLS,對黃色偏見,個官都係黃皮膚.